Juhan Karlsberg kaebab et temal Wana-Wändra laada päewal 20 Septembril 1889 Rätsepa tee ääres, kuhu tema magama jäänud, hõbe uur, raha kott ühes kolme rubla rahaga, üks uus siidi rätik ja kaks sitsi rätikut, wihmawari ja müts ära warastatud kuna kuue ja westi taskud katki lõigatud ja selle läbi need asjad ära wõtta saadud. Pärast on tema müts Madis Puusepp (wana) peas nähtud ja oma wihma warju on tema ka Rätsepalt Puuseppade juurest pärast kätte saanud kus nad ütelnud, et nemad selle wihma warju tee äärest kraawist olla leidnud, tema uuri ketti olla ka Madis Puusepp tütri Anna Puusepp käes nähtud mis sellepoolest tuntus olnud et sellel ketil hobuse pea kuju külges olnud ja olla Anna Puusepp Josep Kont wasta ütelnud, et temal ammu üks uuri kett olnud sellepärast arwab tema Puusepad süüdlaseks, ja annab nemad kohtu alla ning nõuab süüdlaste käest omad asjad tagasi ehk nende asemel uuri eest 15 rbl. kolme rätikueest 4 rbl. mütsi eest 60 kop ja 3 rbl. raha kokku: 22 rbl. 60 kop. ja westi ja kuue katki lõikamise eest 1 rbl.
Anna Puusepp - käemees tema isa Madis wastab kohtu küsimiste peale, et Juhan Laprik 21 Septembril Wana-Wändra laada teisel päewal selle wihma warju tema kätte annud ning ütelnud, et tema selle maast leidnud ja ütelnud kui otsija järel tuleb siis anna kätte. uuri ketta ei ole temal olnud aga Kai Balrasar annud temale ühe ahela mis tema ümber haige kae hoidnud sest see pidanud terweks tegema ja see ahelas olla temal praegu alles.
Madis Puusepp ütleb; et Juhan Laprik laada teisel päewal selle mütsi Wändra kiriku kõrtsi toonud ja ütelnud selle leidnud olevat tema wõtnud mütsi oma kätte ja pannud pähä. tema jäänud kõrtsis joobnuks ja jäänud pengi peale magama ja kadunud see müts temal magades ära ja ei tea kus see müts nüüd on.
Mõistetud:
Tunistusega ette tellida.
